\documentclass{bsuir}

\departmentlong{инженерной психологии и эргономики}
\workcode{11}
\worktitle{Списки. Стек}
\titlepageyear{2024}

\begin{document}

\maketitle{
    Проверил:\\
    Кабариха В.А.\\
    ~
}{
    Выполнил:\\
    Бородин А.Н.\\
    гр. 310901l
}

\textbf{Цель}: Cформировать умения и навыки написания программ с использованием
стека, списков.

\section*{Задание 2}

Опишите и постройте с помощью двумерного массива Sps линейный однонаправленный
список из семи целых чисел и сделайте этот список пустым. После этого добавьте в
список шесть элементов 1,3,5,7,9,11, затем найдите указатель на элемент 9 и
удалите этот элемент. В конце работы со списком вставьте после элемента со
значением 11 элемент со значением 13, предварительно отыскав указатель на
элемент со значением 11, а элемент со значением 15 вставьте после элемента со
значением 3. Результаты как промежуточных, так и конечных результатов отобразить
на экране.

\makelisting{1.cc}

\makelisting{1.txt}[Вывод программы]

\textbf{Вывод}: Освоены стеки и списки в C++.

\end{document}




















\makegoal{Cформировать умения и навыки написания программ сиспользованием стека, списков.}

\begin{problem}{2}{Опишите и постройте с помощью двумерного массива
    $\mathrm{Sps}$ линейный однонаправленный список из семи целых чисел и
    сделайте этот список пустым. После этого добавьте в список шесть элементов
    $1$, $3$, $5$, $7$, $9$, $11$, затем найдите указатель на элемент 9 и
    удалите этот элемент. В конце работы со списком вставьте после элемента со
    значением $11$ элемент со значением $13$, предварительно отыскав указатель
    на элемент со значением $11$, а элемент со значением $15$ вставьте после
    элемента со значением $3$. Результаты как промежуточных, так и конечных
    результатов отобразить на экране.}
\makefilelisting{1.cc}{C++}

\makefilelisting{doc/1.txt}{text}[Вывод программы]
\end{problem}

\makesummary{Изучены списки и стек.}
